{
    "question": "II. Jawablah pertanyaan di bawah ini dengan benar !!!    1. Sebutkan tiga bagian dari Tri Hita Karana!\r\n\r\nJangan ngarang yah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.parhyangan</p><p>2.pawongan</p><p>3.palemahan</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>parhyang, pawongan, pelemahan</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kecap-leeh-saharti-jeung-kecap-a-leyur-b-beku-c-panas-937",
            "question": "Kecap l\u00e9\u00e9h saharti jeung kecap \u2026 *\r\n\r\na. Leyur\r\nb. beku\r\nc. panas\r\nd. tiris\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. mungkin jawabannya bukan leyur, tapi leleh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>leeh artinya leleh, conto kalimatna</p><p>es batu kapanasan jadi leeh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "39sunan-kalijaga-pinarcaya-golek-bakal-ane-cagak-masjid-tembung-888",
            "question": "39.Sunan Kalijaga pinarcaya golek bakal ane cagak masjid. tembung cagak tegese padha karo...     40.jenis cerita Kang gegandengan karo dumadine sawijining papan utawa barang diarani...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>39.pural</p><p>40.Fabel nyeritakaken kewan-kewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kang-dikarepake-ukarakang-cinatur-polah-kang-kelanturyaiku-752",
            "question": "Kang dikarepake ukara\"kang cinatur polah kang kelantur\"yaiku....    a.tumindak becik dadi tuladha\r\nb.tumindak ala enggal sirna\r\nc.tumindak becik diuri-uri\r\nd.tumindak ala dadi guneman\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. tumindak ala dadi guneman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. tumindak ala dadi guneman</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jieun-kalimat-tina-kecap-ieu-di-handap-aimah-bsakola-banu-ini-b-173",
            "question": "Jieun kalimat Tina kecap ieu di handap\r\na.imah\r\nb.sakola\r\n\r\nBanu ini bahasa sunda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.imah:abdi tidur ti Imah</p><p>b.sakola:abdi ti sakola keur diajar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semogamembantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abi di imah keur ulin jeung adi abi</p><p>adi abi keur di sakola </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-engang-jeung-sora-tungtung-dina-padalisan-katilu-nyaeta-364",
            "question": "Jumlah engang jeung sora tungtung dina padalisan katilu nyaeta??    A. 12-a\r\nB. 12-i\r\nC. 13-a\r\nD. 13-i\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 12-a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga mambantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandangan-yang-ditulis-di-bawah-aksara-740",
            "question": "Sandangan yang ditulis di bawah aksara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pasangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah.. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gawea-ukara-nganggo-tembung-tembung-gegana-110",
            "question": "Gawea ukara nganggo tembung tembung gegana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Padhang&#039;e rembulan......</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukara-ing-ngisor-bahasa-kromo-inggil-jatingaleh-papan-rame-ana-se-493",
            "question": "Ukara ing ngisor bahasa kromo inggil Jatingaleh papan Rame ana Semarang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong di jawab, ulangaj adek gw nih woi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "naon-anu-dimaksud-undak-usuk-basa-bere-contona-912",
            "question": "Naon anu dimaksud undak usuk basa Bere contona\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Pengertian Undak Usuk Basa Sunda adalah aturan atau tatakrama dalam berucap, sehingga nyaman dan aman bagi kita dan pendengar.</p><p></p><p>Seperti dalam bahasa Indonesia, kamu bisa tersinggung akibat perkataan orang lain, nah di dalam bahasa sunda bisa lebih ribet lagi, sebab ada 8 ragam bahasa (6 ragam bahasa lemes dan 2 bahasa loma/ kasa).</p><p></p><p>Daftar Isi\t</p><p>Contoh Tabel Undak Usuk Bahasa Sunda</p><p>Namun, sudah ada ketentuan yang menyederhanakannya, jadi hanya ada 2 macam saja, yaitu Ragam Basa Hormat atau Lemes dan Ragam Basa Loma/ kasar.</p><p></p><p>Istilah Undak Usuk Bahasa Sunda juga sudah diganti dengan istilah Tatakrama Basa Sunda, </p><p></p><p>Basa Loma\tArti Bahasa</p><p>Indonesia\tBasa Lemes</p><p>(Untuk diri sendiri/ Keur sorangan)\tBasa Lemes</p><p>(Untuk orang lain/ Keur batur)</p><p>Abus, asup\tMasuk\tLebet\tLebet</p><p>Acan, tacan, encan\tBelum\tTeu acan\tTeu acan</p><p>Adi\tAdik\tAdi\tRai, rayi</p><p>Ajang, keur, pikeun\tUntuk\tKanggo\tHaturan</p><p>Ajar\tMengajar\tAjar\tWulang, wuruk</p><p>Aji, ngaji\t \tNgaji\tNgaos</p><p>Akang\tKakak / Abang\tAkang\tEngkang</p><p>Aki\tKakek\tPun aki\tTuang Eyang</p><p>Aku, ngaku\tMengaku\tAku, ngaku\tAngken, ngangken</p><p>Alo\tKeponakan\tPun alo\tKapiputra</p><p>Alus\tBagus\tSae\tSae</p><p>Ambeh, supaya, sangkan\tSupaya\tSupados\tSupados</p><p>Ambek\tMarah\tAmbek\tBendu</p><p>Ambe, ngambeu\tMencium\tNgambeu\tNgambung</p><p>Amit, amitam\tPermisi\tPermios\tPermios</p><p>Anggel\tBantal\tBantal\tBantal, kajang mastaka</p><p>Anggeus, enggeus\tSudah\tRengse\tParantos</p><p>Anjang, nganjang\tBertamu\tNgadeuheus\tNatamu</p><p>Anteur, nganteur\tMengantar\tJajap, ngajajapkeun\tNyarengan</p><p>Anti, dago, ngadagoan,\tMenunggu\tNgantosan\tNgantosan</p><p>Arek\tMau / Akan\tBade, seja\tBade, seja</p><p>Ari\tN/A\tDupi\tDupi</p><p>Asa, rarasaan\tPerasaan\tRaraosan\tRaraosan</p><p>Asal\tAsal\tKawit\tKawit</p><p>Aso, ngaso\tIstirahat / Rilex\tNgaso\tLeleson</p><p>Atawa\tAtau\tAtanapi\tAtanapi</p><p>Atoh, bungah\tGembira\tBingah\tBingah</p><p>Awak\tBadan\tAwak\tSalira</p><p>Awewe\tPerempuan\tAwewe\tIstri</p><p>Babari, gampang\tMudah\tGampil\tGampil</p><p>Baca\tBaca\tAos\tAos</p><p>Badami\tBerunding\tBadanten\tBadanten</p><p>Bae, keun bae\tBiarkan\tSawios, teu sawios\tSawios, teu sawios</p><p>Bagea\tN/A\tBagea\tHaturan</p><p>Baheula\tZaman Dahulu\tKapungkur\tKapungkur</p><p>Baju\tBaju\tBaju\tRaksukan, anggoan</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhang-kang-gunane-kanggo-nyigeg-aksara-hr-lan-ng-utawa-138",
            "question": "Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku    A panyigeg wanda\r\n B wignyan\r\n C wyanjana\r\n D swara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>wangsuli</strong><strong> </strong><strong>pitakon</strong></p><p>Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku</p><p></p><p>A panyigeg wanda \u25cf</p><p>B wignyan</p><p>C wyanjana</p><p>D swara</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan panyigeg wanda ana 4 :</p><ul><li>wignyan = paten H \u27a1\ufe0f \ua983</li><li>layar = paten R \u27a1\ufe0f \ua982</li><li>cecak = paten ng \u27a1\ufe0f \ua981</li><li>pangkon = sakliyane paten H, R, lan ng \u27a1\ufe0f \ua9c0</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan wyanjana ana 3 :</p><ul><li>Cakra = sesulih ra \u27a1\ufe0f    \ua9bf</li><li>keret = sesulih cakra lan pepet \u27a1\ufe0f \ua9bd</li><li>pengkal = sesulih ya \u27a1\ufe0f \ua9be</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan swara ana 5 :</p><ul><li>wulu unine i \u27a1\ufe0f \ua9b6</li><li>suku unine u \u27a1\ufe0f \ua9b8</li><li>pepet unine e \u27a1\ufe0f   \ua9bc</li><li>taling unine \u00e9 \u27a1\ufe0f \ua9ba</li><li>taling tarung unine o \u27a1\ufe0f \ua9b4\ua9ba</li></ul><p></p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><ul><li>Mapel : bahasa daerah</li><li>kelas : 4</li><li>Materi : Nulis Aksara Jawa</li><li>Kode : 13</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}